% @Source Indice
% @Difficulté 1
\begin{enumerate}
  \item On considère la suite arithmétique de premier terme $u_0=45$ et de raison $r=12$.
        \begin{enumerate}
          \item Donner la forme explicite de la suite $(u_n)$.
          \item En déduire le rang du premier terme de la suite qui dépasse $\num{12000}$.
        \end{enumerate}
  \item Soit $(w_n)$ la suite arithmétique de premier terme $w_1=\num{8450}$ et de raison $r=-123$.
  \item \begin{enumerate}
          \item Donner la forme explicite de la suite $(w_n)$.
          \item En déduire le rang du premier terme de la suite strictement négatif.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}